黎青龍：林鄭月娥扭曲世衞報告，醫護唔罷工仲可以點樣迫到政府

醫管局員工陣線今日開始第一階段罷工行動，主席余慧明表示截至 10 時 40 分，到瑪麗醫院簽到罷工的醫管局員工人數已達 1 千人，預計今日有最多 3 千人參與罷工。余慧明重申不希望發動明天的第二階段罷工，呼籲政府和醫管局在今日下午 6 時「死線」前回覆展開公開談判。

余慧明說，暫時以早前的數據看到，護士是參與罷工的最大群體，其次是專職醫療同事，而今日簽到的員工，最多是來自伊利沙伯醫院，其次是屯門醫院。余慧明又預計，相信明天會有多達 6 千名員工參與第二階段罷工。

余慧明又說，至今政府都沒有回應會否公開談判。被問到會否接受其他行政會議成員出席談判，余慧明就回應說特首林鄭月娥作為預防武漢肺炎的督導委員會主持人，她需要公開談判才可以解決困局。

余慧明又重申，政府應該全面封關，香港人亦不應該前往內地，否則他們有很大機會受到感染，返回香港後「好大機會導致社區大規模爆發」。

肝臟科專家黎青龍：「佢哋唔罷工，仲可以點樣迫到政府」

港大醫學院內科及肝臟科講座教授黎青龍今日亦現身支持罷工。黎青龍表示自己是醫生不想罷工，「但都想過嚟支持佢哋」，「佢哋唔罷工，仲可以點樣迫到政府」。他又說現時武漢肺炎疫情跟 2003 年「沙士」很相近，認為香港暫時情況「唔係好差，但係咪想等差咗先嚟做」，認為政府應該「防範勝於治療」，支持封關。

黎青龍又說，政府應該回應訴求，相信「封關」可以令香港人更加安全，又指現時罷工對病人安全沒有大影響，「依家只係初步（罷工），（醫管局）佢哋唔好搞到第二階段（出現）咪冇事」。黎青龍又批評林鄭月娥扭曲世衞報告的建議，指世衞無提供過任何建議，但是林鄭月娥就說成不需要封關，「林鄭係誤解咗信息，我覺得佢係特登。」

神枱級嘅都出嚟撐！

國際乙肝權威黎青龍醫生 參與9.2瑪麗醫院默站反對白色恐怖

良心 其他醫護仲等啲咩

盧寵物好似係佢學生？

呢個唔係當日屌人貼連儂牆？
請堅守崗位，唔好咁多抱怨啦

世界三大肝臟權威

係型ge

黎青龍

資深精靈訓練員

差唔多所有HKU醫生都比佢教過

名醫黎

他一早有參與醫院集會

教授

支持醫護

咁我應該記錯，之前有個高層定醫生見有連儂牆係醫院，叫人清走佢

個名好霸氣

Clinical Year比佢教真係MBBS人嘅福氣

精英中的精英

世衛奶共
而林鄭又跟世衛標準

黎醫生一直都撐手足

橙色西裝

可惜仲有好多無醫德既藍醫為錢食屎

佢同佢家姐真係好唔同

呢條友企出黎講一句真係可以頂藍絲1000句

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

林鄭係誤解咗信息，我覺得佢係特登

林鄭：你識條鐵咩
你無資格講野

玩得pokemon係高汁d

林鄭藍屍黑警：you have no stake in society

黎青龍 我細細個就聽過呢個名

跳級細人兩三年讀mbbs照考醫學院第一

相反林鄭會考27分就扮高材生

「林鄭係誤解咗信息，我覺得佢係特登。」

青龍

黎青龍都出埋黎

點解佢同佢家姐分別咁大

對比起佢家姐

睇落仲好後生

神獸級青龍都現身助陣

有良知既高層

黎教授

支持醫護

封關救港

神童都撐

人地祖師爺level

黎青龍（英語：Lai Ching Lung）（1948年），香港肝臟專家及神奇寶貝資深精靈訓練員

佢家姐先係大仆街，黎醫生好人嚟

但佢家姐就正仆街

黎醫生係國寶級來
香港出到呢種精英中既精英
係好難得既福氣

Push

黎青龍（英語：Lai Ching Lung）（1948年），香港肝臟專家及神奇寶貝資深精靈訓練員

From wikipedia

支持

龍哥

好人一生平安
支持醫護

黎教授 respect

真香港人

但佢又唔罷

黎青龍醫生真係清泉嚟

果班仲藍醫護夠唔夠膽話黎生係黑醫護

無錯

神級人物
世界三大肝臟專家但係放低發達機會入hku教學生
老到要被退休都想自資返hku教學生

70歲肝病權威黎青龍自揭駐顏術：不節食、玩Pokémon GO

青龍哥係國際精英黎

風骨

好人一世型棍

黎青龍真係真正既學者 有風骨同獨立思考
點解佢家姐咁撚仆街

黎青龍，香港肝臟專家及神奇寶貝資深精靈訓練員。

個梁卓偉收皮啦

佢咁勁 係咪背到晒d名先

佢個樣仲好似好後生
原來余黎青萍條撚屌係佢家姐

push

h指數有117係咪神級

Green dragon

唔好9up

In青龍哥we Trust

咁把炮㗎

依個精靈訓練員真係勁

1948年出世依加成70歲個樣似50幾

班仆街官狀病毒成日指鹿為馬 玩文字偽術
串柒柒仲以為自己好撚叻

黎青龍搭車、食飯也不忘開啟遊戲捉小精靈，早在一年前已「升呢」至最高的Level40。甫打開Pokémon GO遊戲程式，原來同款小精靈多不勝數，有些CP值不高的小精靈，也捨不得丟棄：「十個都係我個仔，掉走一個點算？」

係

黎青龍教授~~

好人一世平安

16歲讀醫就知幾癲

佢好似冇結婚冇仔女

藍絲：讀太多書讀壞人

呢個直頭有辱師門啊

佢真係搞手打個和

開間診所都賺唔少啦

而家真係開開心心大家有得聽下書 學下野

蝕住教嫁

教書就放棄晒搵錢時間

好有心

感覺香港仲有呢啲好醫生

受小弟一拜

睇完呢D新聞真係覺得佢好堅
香港有呢D人材真係福氣

後面嗰句乜撚嘢嚟

仔爺

五體投地

頭髮仲好黑添

因為佢好似唔係直的

屌你老母 香港真係好多你呢d垃圾
鳩up 大撚晒

林鄭：全部都係廢話

揸波子去金魚街買魚

同Gaybriel Leung一樣

介紹佢上連登

用真名上

睇下有冇人信

黎青龍(醫科教授)

型到

唔信
唔岩心水者

咁權威都要話要封關
死仆街林鄭繼續蓋埋隻耳聽唔到

呢條友
有外星人的智慧嘅人類

我都記得佢有份參與

有良心的權威醫生

精靈訓練員

有次喺維園真係見到佢捉，同佢傾左幾句

青龍bb🥰

神奇寶貝資深訓練員

佢跳級跳到痴線，佢啱啱出嚟教書嘅時候，教嘅學生仲大過佢本人

Push!

Push to Twitter!

They need our support.

黎教授神人中嘅神人，估唔到佢行咁前
佢應該係最受醫學院學生尊重嘅教授，冇架子，又盡心盡力

黎青龍早年成名，屢創紀錄。人稱「神童」的他，9歲讀男拔萃、16歲讀港大醫科、21歲行醫，當年創下最年輕執業醫生的紀錄。1998年，他發表全新對抗乙型肝炎病毒藥物「核苷酸類似物」，其研究論文被引用逾2,000次，是醫學界對他的肯定。 神童

「林鄭係誤解咗信息，我覺得佢係特登。」

直線抽擊777

點解我覺得好可愛

今次係咪紫色？ 得佢先carry到唔同顏色嘅西裝

推
支持罷工
封關救港

你係記錯左
仲要錯得好離譜
一句就諗住人格謀殺人

自己一句記錯左掉低粒就當無事

真香港人世界級天才

呢啲人先會令人肅然起敬 林鄭個啲廢物？ 收皮啦

仲有陳德茂
見佢聯署左 雖然唔知有有罷到

推

鳩up唔使本，有冇source呀？

留意返 佢係神級但佢無放低發達機會
佢想嘅隨時都可以發達

點解係3大

同家姐余黎青萍點解咁唔同

21歲行醫...以為玩cosplay

真係可以好似笑話咁同病人講

放鬆d我都係第一次做手術

21歲岩畢業冇事既

佢個名都改得好型

根本就曲解
又話年年考第一
定係佢腦退化？

要搵錢全職開診所啦 仲教咩書

林鄭會考3a 呢到應該好多神人勁過佢掛

蕭生都3a啦

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選！

真正仁心仁術

香港精英

好cute
好人一生平安

支持 professor 黎

黎生：考第一？我好少考試，跳得太多級

Respect

高質gay

70了

Respect

醫生都未出黎話撐起成個香港，班狗真係自大到

🙇🏿‍♀️🙇🏿‍♀️🙇🏿‍♀️

資深精靈訓練員
真係好得意

佢有潔癖㗎
全屋白色

事實係 罷工都唔會驚

都係個句

集體辭職

佢真係識哂啲精靈名

條柒娥不嬲都係政治大過人命

屌你老母 一句記錯就屈鳩人
冇記性就咪撚出聲啦

型

精英中既精英

青龍
個名都型過人

黎醫生

你係錯在太多嗲
鳩up

我寧願醫生有潔癖
好過周圍摸完之後再掂病人

黎醫生

咁佢一直都無咁做
都叫放低左啦

有潔癖係讚美嚟

希望佢平平安安長命百歲，
真。神人

林順潮

佢地年代既 a-level 好似係難d

會考炸

港大迫佢退休嗰期都唔知幾多大學同大醫院來搵佢出山

知錯能改

根本係玩野，醫生太厚道，仲冚家剷就係想香港人死！

有無醫學撚可以話我知劉青龍夠唔夠班成為香港第一人拎諾貝爾

黎醫生好型啊

自膠 原來已經有兩個人

想當年佢救過我一命，佢退休前喺QMH内科時，除左救過我之外，因個名太有型，一直都知佢係勁人

好想做佢學生，可惜謮書唔叻
好人一世平安

白宮聯署，請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

簽聯署幫香港醫護啦

手足一生平安

讀死書讀壞腦
我就唔同喇 小學畢業就出黎做野一定睇得通透過佢

推……

呢個就真係考第一
真神童

op

緊接交通組

佢家姐定妹咪黎青_

林鄭知心友

啲傻佬都會同你講：邊個話我傻架？你就傻
其實差唔多意思

標準答案：讀太多書讀屎片

【專訪】70歲肝病權威黎青龍自揭駐顏術：不節食、玩Pokémon GO

唔係心肺科 可以炒得

Push.

好似話黎教授18歲已經讀完大學
係資優中嘅資優

真第一同777依D洗橫手上位既差幾皮

好人一生平安

人哋廿二歲讀員醫出黎做醫生
你小學畢業出嚟咗地盤做廠 仲咁自豪

佢家姐係邊個？

有良心醫生

黎青龍除左喺教授仲係出名嘅精靈訓練員
聽講好高lv同佔左好多道館

佢正職係教書

不過黎教授一定好想返大學教 而唔係喺醫院教

我真係唔知剩係HA罷工喎

余黎清萍
上年加入監狗會的人

向黎青龍醫生致敬

余若薇都有個呀哥叫余若海

溫州政府宣布從2月2日零點開始封城，將9百多萬溫州居民與外界隔開，試圖抑制新冠病毒疫情的擴散。浙江溫州距離武漢800公里，已確診新冠病毒感染265例,目前是中國第二大疫情淪陷區。

點解嘅

支持罷工

做醫生巴屎弊啊依加
我食鹽多過佢食米喇
完全唔考慮下政府嘅難處
讀死書讀書讀上腦!

佢日日玩pkm go

你地有冇做義工幫番佢先

蕭生都有個仔蕭定一

你記錯就咪撚聲大大謀殺好醫生人格啦
屌你老母臭西仆街冚家剷

黎青龍, 真正人中之龍

香港有心為香港呢個小島抵抗嘅良心醫讃多謝你哋

香港有呢位仁醫係香港嘅福祉

中大有迷你龍
港大有黎青龍